大家各國政府覺得幾時會ban crypto？

立法禁止mining同埋交易所

唔可能禁到
首先本身cryptocurrencies就係建基於共識之上
所以 只要有一部分人仲肯建立共識嘅 譬如願意保存blockchain個history 肯薪火相傳嘅
咁呢個crypto永遠都會存在
但另一方面 真係要殺死一隻cryptocurrency都好容易：你肯撲滅對佢嘅信念即可
bitcoin曾經有過呢個critical moment 結果就係hard fork咗BTH BCH出嚟
ethereum都曾經有過呢個分道揚鑣嘅經歷 當時發現咗DAO有個致命缺陷 結果畀人hack咗幾千萬出來 咁大家就爭執要唔要hard fork或者刪除歷史 但本身cryptocurrency就具有不可竄改性 結果大家從舊有DAO事件之前嘅branch hard fork出去 留番個ETC係畀人DAO hack過嘅歷史現在一文不值
所以 呢到進一步指出咗 一切嘅價值皆源自於信念

題外話 bitcoin其實都點出咗 我哋嘅金融體系一直受到某程度嘅操控 係我哋一直視作不見
而cryptocurrency帶來真正嘅金融自由 反而會因爲諸多理由受到限制
譬如XMR基本上係入門級嚟講最安全嘅cryptocurrency
但就係因爲太安全太保障私隱結果就大家強制襟低佢 普遍情況你唔可能靠正常渠道買到 一係自己挖 真正買到嘅通常都會有traceable log 咁係打破咗XMR不可追蹤嘅原則
係呢到我哋可以睇到 自由會滋生不自由 咁係好諷刺嘅一件事

有冇人可以講下cryptocurrency點樣可以控制好貨幣供給，平衡貨幣需求問題
如果全社會都用同一隻cryptocurrency，點樣應對經濟周期、通脹同通縮問題

一睇就知樓主唔知加密貨幣係點運作

多謝巴打認真回覆
但我覺得ban crypto可以有幾個方法
首先係禁止mining，或者個人作業即使立法一樣都限制唔到，但我相信一定可以透過電費用量、舉報等方法打擊mining
其次係禁止礦卡進口，顯示卡嘅驅動程式必須限制採礦先至比進口，就算冇辦法完全禁止，但係都增加咗佢哋嘅採礦成本
最後，禁止交易所交易
只要唔能夠自由流通、挖掘成本極高，我相信係可以打擊到cryptocurrencies嘅。

至於如果話要撲殺理念，我覺得可以有幾個方向
首先，透過宣傳普及比人聽cryptocurrencies點樣被應用於犯罪上面，某程度上來講cryptocurrencies本質就係邪惡、天生嘅犯罪工具嚟，其實呢點應該係常識但係明顯仍然有好多人唔清楚。
其次，反宣傳cryptocurrencies係資本主義嘅究極模式：先擁有bitcoin嘅人可以乜都唔做就財富無限增值，掠奪咗bitcoin增值時嘅大部份財富，而維護bitcoin嘅人只係佔得少少勞動報酬。
其三其實就係透過禁止交易所交易去打擊投資者，當無利可圖投資者就會唔再投資落crypto版塊，呢班本身就冇理念嘅人其實好容易就會倒戈。

其實我對crypto唔熟，希望巴打多多指教

禁係on9,鬥快插旗＝正確

會自己出數字貨幣多

唔準交易就得啦

直接開個新稅係crypto exchange 已經玩死散仔

D煙開個新稅已經玩死煙民

Crypto consuming goods 定investment product ?

點ban

拔你lan線

禁咗交易所先，之後個人小額交易靠放蛇？
只要佢有同真錢兌換呢一步，其實一定禁到架喎
你覺得技術上點解唔得

冇啦連morgan stanley都玩

咁啲人兜個圈轉其他Fiat currency再換其他Fiat currency 咁點ban?
你點確定所有法定貨幣都唔比換？
仲有啲交易所可以任開 個重點係啲人信唔信得過啲細間既交易所姐

其實係全球主權國家都想ban，如果協調成功又一齊ban嘅話就可能只得返少量交易

但點樣知換真錢個step係換緊crypto既價值
出金唔係C2C黎架咩
只要個額唔太大同唔寫明係crypto換錢根本好難定義個交易係for crypto

你呢個問題既解決方法同立法禁止毒品買賣、藏毒、槍械管制、禁酒、防止洗黑錢一樣
捉到罰巨款、坐監已經足夠

其實要禁一定禁到大部分交易，問題係會唔會禁

其實BTC依家由中國操控緊
算力佔全球一半以上
係備用衝擊美元地位既利器

其實我正正係見到個趨勢係開始有政府立法將對傳統銀行、傳統資產嘅反洗錢要求實施落新式vasp同crypto上面先至開post
而家係缺少執法，所以市場未恐慌
但係如果一旦嚴格執法，vasp根本冇可能達到政府要求，亦即係話全部都會收皮

出金c2c一樣可以違反aml被捉？

宣傳港樓係資本主義嘅究極模式：先擁有港樓嘅人可以乜都唔做就財富無限增值，掠奪咗港樓增值時嘅大部份財富，而維護港樓嘅人只係佔得少少勞動報酬。

唔會收哂皮嘅，如果真係禁嘅話都會有少量underground交易
不過一般人想玩crypto門檻可能會高好多